外資加速撤離中國 數億民眾面臨就業問題

外資加速撤離中國 數億民眾面臨就業問題

近期，外資撤離中國的步伐呈加快趨勢。除多家台灣廠商撤資外，多家日系供應鏈也開始撤出中國。有分析認為這會對中國的就業、外貿、稅收、外匯、股市等方面造成很大衝擊。

據《日經新聞》報道，日本化學製造大廠「旭化成」（Asahi Kasei）決定，將製造汽車零部件的中國分廠遷回日本。

與此同時，世界排名第2的重化工業產品製造公司「小松製作所」（Komatsu）將改用在美國、日本和墨西哥的設施生產液壓挖土機零部件，而這些部件目前都在中國製造。

「愛麗思歐雅瑪」（Iris Ohyama）計劃將針對美國市場銷售的空氣清淨機、電風扇等其它電器的生產從中國轉移到南韓的新工廠。

日本三菱電機正在將生產線轉移出中國，其位於中國大連地區的生產線為美國市場生產約70%的出口機器產品，而這些生產不久後將搬到日本名古屋。

今年以來，已有多個日資大公司，包括尼康、日東電工、奧林巴斯、歐姆龍精密電子公司等紛紛宣佈關閉中國工廠。

中國外貿近一半靠外企
台灣企業家高為邦對《大紀元》記者說：「外商如果離開的話，工廠就關了，首當其衝的就是這些失業的人口，接下去就會一連串地影響到金融、股市、房市等，到時候這個政權就會垮掉。」

有網民認為，外資撤走了，中國有自己的企業替代，中國可以搞自力更生。對此，高為邦表示，如果中國一直都是自力更生，那面對外企的撤資，不會有太大衝擊，但是這些年，中國經濟很大程度依賴外企。中國大量銷售到美國的產品，主要是外資企業生產的。

雖然外資企業在全中國企業中佔比不足3%，但卻創造了近一半的對外貿易，2017年外企在中國對外貿易順差中佔比43.2%。此外，外企還創造了20%的稅收收入。

在廣州，外企佔據全市工業總產值規模的62%以上；在上海，外資貢獻2/3的工業總產值；對深圳經濟貢獻高達70%。可以說，外資企業撐起了中國四大一線城市。

高為邦說，外資的出走直接影響數以億計的老百姓的就業問題。

按照中共官方估算的數據，中國全部外商投資企業吸納的直接就業人數超過4,500萬。另外，國內還有很多依靠外企生存的供應商、上下游企業，粗略估計影響人數應該數以億計。

失業會造成購買力降低，自力更生要靠國內消費，「你現在貧富不均很嚴重，你的基本老百姓，窮的佔大多數，這些人沒有消費能力，所以這個自力更生起不了太大作用。」高為邦說，「當國家發生危機的時候，政府單位要求自力更生，要大家把錢拿出來，這都違反人性啊。」

外商集中撤離 股票、外匯損失
外商集中撤離中國也會影響中國的外匯儲備。高為邦表示，外匯儲備部份來自出口創匯，「外企銷售到海外所獲得的錢，由於外資公司在國內不可以用外幣，要換成人民幣，所以那筆錢其實是屬於外資，外資撤退，這些錢到時候也就沒有了。」

除此之外，外匯儲備中還包括外商投資的資金。根據中共國家外匯局最新公佈數據顯示，截至2018年6月，中國外匯儲備約為3.11萬億美元。根據中國外管局的數據，截至2018年3月，中國全口徑外債餘額1.84萬億美元。3.11萬億美元的外匯儲備去除1.84萬億美元外債，剩下的1.27萬億美元中，有一部份屬於「外資企業」。

到2018年6月，中國外匯儲備中來自外商投資的部份約為5,960億美元，佔比約19.07%。加上外商所獲利潤，外匯儲備中歸屬外資企業的資金約有1萬億美元。

因此，一旦外資大規模撤離，牽動的不僅僅是幾處廠房，幾塊地皮，還會影響到中國的外匯儲備。

「另外的影響就是股市。」高為邦說，「大家對未來期望的降低，會產生金融問題，就是會產生股票大跌的問題。」

據彭博社的數據，截止到2018年8月2日，中國股市的市值縮水至6.09萬億（兆）美元，低於日本股市的6.17萬億美元，退居世界第三大股市。

中共刁難無法阻止外資撤離
對於外資撤離，中共可能會刁難。高為邦說，但是如果外資在中國沒有辦法獲利的話，它不走也得垮，「至於技術是否帶得走，或者設備是否弄得走，也許政府會刁難，但是這個起不了作用啊。所以基本上行政力量去阻擾這個外資撤退的話，只是增加外資撤退的難度，但是不能解決真正的外貿問題。」

為了確保下半年的經濟穩定，7月31日在中共中央政治局會議上，習近平提出了六個穩定：穩就業、穩金融、穩外貿、穩外資、穩投資及穩預期。高為邦表示，現在第一個穩定——就業就出問題了，第二就是金融出問題，外貿銷不出去也會出問題，所以這六個穩通通都會出問題。

用外資技術黎自煮燃發
賣返去日本,又贏

終於可以由大陸製劣質商品 轉返去日本製高品質

多餘既勞動力可以去種大豆，又贏

打大豆戰夠啦

強国思維

1。唔比走
2。外資走左，由強国補上，強国大把資金
3。厲害了我的国，唔再做血汗工廠，做高技術高科技路線

大紀元垃圾文

其實唔會走到
尤其大公司，出名公司，欄住你，唔比你走
迫你貼錢做

我估強国手法係唔比外資走，外資係其他地方賺既錢補貼係強国做生意蝕既錢

咁樣強国又贏了

你都傻既
美國係唔係都打
強国梗係落閘放狗唔比走，要外資自己倒貼蝕住做

週街made in japan貨嘅日子不遠了

外資係中國D外匯可以提走?

支那滅亡,世界得益

外資走,即係逼中國認真發力

你叫個抄開功課既人自己做

唔出糧 外國管理全走 可以點留

篇野邊個位垃圾呀？講嚟聽吓

習近平提出了六個穩定：穩就業、穩金融、穩外貿、穩外資、穩投資及穩預期。

穩你老味咩

篇文癡線。
中國夢、中國製造2025必勝就真

人可以走
錢留低
你係中國匯得走D錢先算

+X哥點會死錯人
如果D人跟佢走實無死
不過當時D人一定笑+X哥咁早走,仲會覺得自己好醒賺多左2-3年錢
但依家想走都走唔到,比人抄家了

佢唔明強国人既思維
成班強盜，有乜做唔出

外國公司唔再投資落去都死啦
轉頭又比美國加你稅 搵埋搵埋都唔夠堆數
又搵唔到新水魚

攞曬落黎香港換

本身好似講明外資投資D錢可以提走(但有匯管)
賺果D要留低唔俾走

傻豬黎架
學飛利浦，東芝同Sony 咁
同大陸人合組公司接收內地資產
然後慢慢賣曬股分出去就走到

解決哂就唔存在

地下錢莊 螞蟻換家
大飛去香港
大把方法

無FDI無外匯無美金
無美金點買糧點撐住d冥幣

正呀
以後啲機器終於冇咁易壞

呀波台狗
想知篇文有幾垃圾呢
同埋講完句垃圾就縮埋收聲？
唔係咁撚廢啊？

5個月無人工都肯做

打仗啦仆街 唔好比d地球人過得甘舒服

獅子山北移

自己中國公司都去日本開廠啦

唔講牙刷

最大的美的都開始用東芝牌日本制做賣點

可能包食包住
無糧出都算鳩數
依家住同食 都成問題

我係外資，d生產線賣唔到錢，燒左都唔留比妳啦

穩定咁冇

誠哥真係cls
冇野好講

大家以後真係少d去大陸旅遊消費為妙
之前d蝗都仲比份工廠工管住冇得周圍走
依家失左業，又唔會鄉下耕田，越黎越多滴滴事件

沒事兒 他們只是下崗而已

香港d外匯儲備凍過水....

大紀元

你無睇新聞？
而家匯款果d公司比人拉晒，話洗黑錢要充公晒

內地係共產中文！！！係中國啊！！！！

On9，蝕就唔做架啦，點唔比？你開魚蛋檔蝕都唔做啦，話逼外資根本on9

出名果堆唔同中小企
佢地唔可以乜都唔賠就執
強国一定欄住佢地唔比走

細公司都算
如果大公司，成堆設備仲係強国，唔可以走佬，炒人執埋就天價先比執，根本比唔起
迫你蝕都焗住做落下

我想知點攔住？捉左人地個ceo啊？

其實真係要走。最多咪賣設備，唔比賣？個老細又唔係係中國，佢唔出糧中國政府都吹佢唔脹

東莞妹又要做雞

有咩好擔心
咪行香港舊路
由製造業轉為金融同服務業

睇到大紀元都唔洗睇

有乜事丫 贏國都係最後贏家，有新四大發明，電子支付，網購發達，失業就當網店老闆啦

你係咪平時膠到上左腦？
好多外資都係慢慢將規模縮下縮下咁走，之前都出過報導話好似三星果的廠都係由全盛幾百人慢慢減到幾十個，點樣唔俾走？

人可以走
但係d錢唔俾走

我國已經掌握技術，所以唔洗依靠外國，諗辦法踢走外資，厲害了，我的國

美國搬石頭.......

仲有穩笨

我覺得廣東尤其深圳治安會惡化
其次係廣州，除左舊區安全d

公開秘密，好多細公司老闆要走，都係成間送俾人
因為賣晒所有野都一定唔夠交保護費
送俾人就唔洗貼錢走

要錢走好容易
由進口原料到買賣公司股分都可以

最常見個招係半賣半送比下線廠商
然後再慢慢縮

睇完大紀元可以洗腦
同講支爆講左十幾年都冇事咁
依家大陸玩抽45%稅

唔使理,外資走唔走到,中國都嬴

咁香港死卯得啦
佢地已經落黎讀書
將來仲會同你爭工做

將來爭工做？ 而家已經俾佢地搶晒啦

大陸人一向覺得外資走晒最好 自煮然發

中上環，側魚涌都好多普通話人返工啦，我老婆公司都請過大陸人做it位！

外資真係走到？

九龍灣都見過

搵你笨就真

習豬頭穩帝位先講

香港,美國ipo，再借美元充實國庫

中國係得外資做實業，好多廠佬做唔掂自己執，一係轉型拎晒啲錢去炒樓，得個殻

美團上埋市今年個市應該差唔多了
而家中共仲要搞下氣氛頂住個市。。(不過都照跌)

五險一金，又重税，來料成本20%up，又要數期長。。做條毛

你估大集團背後無政治力量backup既咩
你玩野人地國家用經濟手段搞你
到時真係八國聯軍
我真係想睇佢唔畀人走呀

可以走的，不能動用個部分既儲備就係指呢部分

fujifilm部xt3 做乜鳩made in 支那

都話左唔會爆
睇左網上勁多分析，加加埋埋睇左幾粒鐘
其實強国根本大把錢，仲大把油水，只不過係點做者

你不如改名做「樂觀的支那人」
個個支那post都見到你話支那唔會有事
上面有人話學song飛利蒲咁搵大陸企業合紅3再賣股票套現走佬，你就選擇性失明

推畀失明人士睇

古有秦王贏政，今有習帝贏国。

想走點會走唔到

最多成幅廠同爛地留係度

欠薪幾個月 就算乜都唔要都要嗱嗱聲走啦

Made in Japan?
最多咪又係變印度 印尼 越南

商人永遠都係最識鑽漏洞既人
話要嚴控撤資根本係痴人說夢
2015年中共都試過差D玩完啦
個陣不知幾多地下錢莊幫人轉走D資金，攔都攔唔住

自煮研發2025大灣區
外資撤離 中國或成最大贏家

沒事兒
中国仲有大灣區 2025

就算D錢走唔到(一定走到, 係走剩幾多), 咪又係人仔黎, 有咩用?

以前舊登會笑鳩大紀元D 野
而家連登班反共buy撚到仆街
係進化定倒退

無問題丫
家下共匪收偏左香港大部份主流傳謀
d 咩咩cctvb,百粉報全部報晒支那變最大贏家
家下大紀元叫做係突破共匪既報紙
拎來參考下無咩問題

外資都睇下做咩 ge , 如果本身可以係中國入面
自負盈虧 唔駛阿媽 dump 水ge , 通常都由佢係到
唔縮唔擴張 盡量搵方法運d 錢走
如果運唔到都會繼續 run ,
因為始終都會計落母公司股價到
點會話執就執

但如果係做 production , 做出口 ge
條件許可的話 就炒剩2條友睇住條數
好似空殼公司咁 慢慢匯走d 錢
唔駛 physical 執ge
但咁已經同執冇分別

正解，基本上想走都一定要淨身出户， 放棄晒啲生産設備物料比班爛攤.

大不了咪恢復大鑊飯配給制度
糧票 布票又重出江湖

仲有miniso ，小米，淘寶 頂撚住

全線「保養」設備，停廠

咁咪搞掂囉

慢慢縮規模轉移生產線 用晒d錢

hasbro(孩之寶）係例子

樂觀的支那人都傻 真係以為生意人同你講感情，黨話唔比走就唔比走

其實啲公司都好醒既....
基本上啲零件係預到岩岩好
張單要1000件，就預1003件既料
由其日本仔，呢啲預得好緊
廢事比班大陸仔偷出去賣
而且錢一直唔會落去大陸果邊 係出糧先要匯錢過去
至於啲設備同器材，佢地咪又係賣返比要係中國繼續設廠既人

又贏

自己攪個牌子出黎，叫自己人買番黎用咪得囉

又玩2元分立 高登=高質 連登=低劣

以前笑係江派邪惡軸心論
練法輪功起死回生 呢類野

法輪功果堆九評共產黨，
支爆新聞 高登時一向都轉個唔停

係中國搞實業
共產黨又懶醒多多限制
真係炒地炒樓更直接

早年識好多親戚都話大陸無肉食

日日叫口號，實際計劃一個都無。等死

口交部華娼迎：外資走了，想要回來不容易。放棄十多億人口市場是自殺。

大陸成日9up啲字句好撚嘔心

強国人好多都炒樓放租
佢地無人想做廠

蝕就直頭唔再科水摺埋佢，邊有人做蝕本生意

都有唔少公司奶左野...

俾人偷鋼模，搞到要成隻公仔重做

俾人偷準備出貨既野放上網賣

走資係勢在必行
問題係點走 點樣拎得返最大利益
中國而家講利益 邊同你講愛國
由創黨開始 都係用利益黎去建黨

無得摺要賠錢，不過可以走佬

都要走佬，仲諗住賠咩

美國要贏，Walmart 要執
呢間野不知賣幾多劣質貨畀美國人
可以講係支貨嘅美國代理

外資真係唔得，侵犯人權

反而覺得d外資都發現呢d錢唔搵得，搵左真係有報應

而家咪現眼報囉
唔多謝幫佢地嘅侵侵不特止，仲要反對
呢d叫唔叫斯德哥爾摩症候群?

真係玩到咁到時係全世界經濟封鎖你

非洲搶地有版你睇

你覺得贏國敢唔敢

咁留低一堆野梗係走到既，仲有營運既銀行同如果當初有買地，外資諗過寧可無晒都走就走得。

仲有D廠係KEEP住D野係度但唔開工/低度運作，要外資再注資補貼就難D。

每日千萬人退黨

大紀元 同 新唐人 呢類媒體係新聞界毒瘤， 唔好成日受confirmation bias影嚮好唔好

中國一定成為最大贏家

我又好奇 點唔比走

地下錢莊你點知呀

我唔做正常業務佢又點知
d錢經地下錢莊慢慢走
再對外購貨加快資金外流
做帳嘅野內地點會audit到

只不過要時間姐
我中意炒撚晒你d中國狗
請外國人都仲得

自己企業頂到外資撤出
條友愛國到咁

係咁買料 出貨 找數，唔匯返d錢返大陸。
走幾轉就走晒啦，唔通支那唔比佢出貨?
最多濕下腳

係大把錢，不過唔夠救中國囉

成7千萬公務員, 平均5千人工都3萬5千億一個月, 一年就4萬2億, 仲未計D合約果D

支那一年稅收只係講緊11萬億, 分分鐘單係出糧都用左一半收入, 仲有D大白象工程, 單係高鐵年年蝕成萬億, 所以家下係咪搵稅去收錢

請好多冗員，香港20萬公務員包括埋紀律部隊，佔人口2.8%。大陸7000萬人即係佔14億人口即5%。都痴線。

中國亂世 僅三十年就玩完
「中國」又多段近代恥史 共慘之亂

美金保平安 用外資bank

都係架，大陸低級幹部爭住出黎話：外資撤走我帶路，只要有錢揾，殺頭生意都爭住做！

弱智先會話走唔到
唔再投放資金
間廠可以點運作落去?
支那用槍指住D股東迫佢投放資金?
你勺難既,咪唔再投資金,遲早都係執

靚嘅全部同我做雞

誠哥次次都睇先人幾步

係 我都唔明點解走唔到
一半廠 係香港設立公司，淨係搬每個月要用既開支
果舊錢上大陸。
舊錢係上面既，咪繼續當營運資金run
係麻煩在設備。
有啲電子產品既機，搬唔搬得走未知
唔搬走 又會蝕
唔比走資係個人，當一半中國同胞/3分1同胞一齊走資 大陸都幾頭痕

有少少題外話

相機廠都相繼遷離強國

點解fujifilm 仲要搬去中國

低咩級幹部
所有人都係咁架啦
大陸官成日做劇 走資得最快果班就係佢地

D機械就難講D,可能真係要炸曬佢都唔益支那
如果支那真係做到咁賤都唔係無可能

痴線
我話唔會爆
，就成班當我5毛

我希望唔好爆
潰而不崩，然後鎖国，長期折磨班蝗民就最完美

大陸仲有大量維穩部隊唔係公務員編制
但其實間接收共產黨錢